\section{Streszczenie}

Tworzona aplikacja będzie trójwymiarową eksploracyjną grą z widokiem pierw\-szo\-oso\-bo\-wym z proceduralnie generowanym światem, na który złoży się teren, flora i fauna.
Stworzony teren powinien pozwalać na tworzenie kolejnych jego fragmentów w trakcie trwania gry.
Flora stworzona zostanie poprzez łączenie ze sobą brył i mieszanie ich w celu uzyskania różnorodnych kształtów.
Fauna stworzona będzie modularnie z losowo dobranych, przygotowanych wcześniej obiektów kończyn, głów i tułowiów. Fauna będzie posiadać schematy zachowań pozwalające na interakcje z użytkownikiem. 
Za tworzenie obiektów i terenu odpowiedzialne będą generatory.
W grze gracz zapoznawać się będzie z mechanikami za pomocą wbudowanego systemu samouczkowego.
Gra będzie zawierać parametry postaci, takie jak zdrowie, najedzenie, czy temperatura ciała postaci.
Wartość parametru najedzenia będzie stale maleć w czasie.
Wartość parametru temperatury zależeć będzie od wewnętrznego zegara w grze.
Wartość parametru zdrowia maleć będzie jeżeli któryś ze wskaźników najedzenia lub temperatury spadnie poniżej ustalonej wartości.
Gracze będą mogli zbierać surowce (na przykład drewno i jedzenie) z terenu, roślin i zwierząt.
Gracze z zebranych surowców będą mogli tworzyć struktury, a jedzenie będą mogli jeść celem napełnienia paska najedzenia.
Gra posiadać będzie cykl dnia i~nocy.
W dzień gra będzie mniej wymagająca dla gracza. Zwierzęta będą miały mniej agresywne schematy zachowań, a temperatura nie będzie prowadziła do utraty życia.
W nocy gracz zmuszony będzie do tworzenia schronienia przed agresywnymi zwierzętami i budowania źródeł ciepła, aby postać gracza nie zamarzła.
Jeżeli zdrowie postaci gracza spadnie do zera przegra on i zostanie przeniesiony do ekranu początkowego gry.

% https://docs.unrealengine.com/4.26/en-US/AnimatingObjects/SkeletalMeshAnimation/WorkingwithModularCharacters/

%Do technicznej:
%Generatory na podstawie podanego ziarna generował będzie teren, dostępne zwierzęta i~rośliny.

%Surwiwalowe - rozwinąć i poprawić - usunięto słowo, rozpisano "mechaniki" jako wskaźniki
%Ujednolicić czas (Wszystko do formy przyszłej - zrobione